[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(234) 唔睇#1無人幫到你

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(233) 唔睇#1無人幫到你

#1001 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
Samsun SA350
用緊舊mon
遲下先換新mon

用住先

諗緊係咪2080ti唔support我條hdmi 所以有時冇畫面
9估

照道理係向下兼容
你應該係有啲位插得唔好

個mon port位就肯定插實，因為以前用舊機一直冇事，之後都冇拔過
如果話冇插實可能係顯示卡port掛，我放工再試下boot幾次機，順便買唔同cable試下
唔該曬

我係咪get錯你意思
你係講硬件插位定hdmi線

你唔係畀錢畀人check咩

係呀 等油耳黎收機應該仲有段時間
想自己試下先

我就估底板

等佢收機之前都要打機架

底板可以有咩事

建議你用到就用住先
唔好搞啦

好

正常DP HDMI呢啲線都係向下兼容 應該唔關事

點解係咁負皮我

一見你問即負咗

想問下咁樣砌 仲有冇咩可以改進 60fps以上都ok
或者可以改平啲
預算10k-12k到 主要打機為主 唔太需要直播或錄片

打咩機

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,491

大概FPS game 之類 , GTA

但係想問下係咪一張ssd就夠 因為我怕唔太夠位放
想諗要唔要多個1TB HDD

都得
加個HDD

想請問下大家

如果想開d game server 圍內同friend玩，7x24 ，愈細部愈好

應該砌部nas好d定有其他好推介?
最近睇中部minix j50c-4 plus
呢部又o唔ok呢?
Thanks

屎色

冇ippc 3000

係我先買

諗諗下又想等9月出rtx30系列先砌
而家仲用緊960 2gb,i54460,ddr3 ram

等到9月又可以等埋INTEL下一代

如果唔算好急 但係又想upgrade 部電腦for未來幾年 玩開1080p not 144 hz， 希望畫質高同順就得
而家買張2070s 定等到30系列出咗先再買好啲呢

Asus tuf gaming b550m plus WiFi
深水埗同旺電都冇貨
7月先返
又唔係太想用 Msi mortar

唔急可以等既，到時30出20系列應該會減

其實2070s夠唔夠用幾年？
如果唔算好追求極致畫面

咩GAME
食多核CPU

Intel狗都唔屌

NOCTUA 路線圖

用家

conan exiles,ark,minecraft果d咁

食單核
要用單核高CLOCK
BUDGET
箱用幾大

size愈細愈好，真係無辦法就itx
budget 4~5k樓下啦

minix j50c-4 plus
原本睇中呢部，睇落個spec都好似做到我想做既野。原本已經有部腦，但唔想拎佢黎7x24 only

1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-9100
價錢：$899

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x Noctua NH-L9i 95mm SSO2 for Intel CPU Cooler
價錢：$350

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,085

🙇‍♂️🙇‍♂️Thank you

有錢可以加多條8GB RAM

樓主你好想砌機，左度右度之下整個list，雖然有確認過但唔知實際會唔會唔啱腳or斷老母板
預計會用黎打機(少玩大作、只要求係中等/高畫質下玩大部份遊戲)
經常要多工
預算6000-7000 希望各位睇下條list可唔可行 使唔使加加減減
另外都想問各位有無機箱推薦
CPU:AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
老母板:MSI B450M PRO-VDH
顯示卡:NVIDIA GeForce GTX1050
RAM:ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16 GB) DDR4 3200 Mhz C16
火牛:Cooler Master MWE 650 80Plus Gold 650W Full Modular PSU
HDD:WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD:Samsung PM981A 512GB NVMe M.2 SSD
散熱:Cooler Master Hyper H4

想問下如果i7 6700 加gtx 1070 可唔可以玩到2,3年

最低效

Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

悠二呢個機箱，散熱點
唔成日開冷氣 得唔得

多工＋打4K 3A大作
嚟緊一定會出rtx3000 series
zen3 都好有興趣不過如果只係勁3900xt少少就應該唔會出（到時又要換版又要換ram)，無錢了
定係巴打們覺得既然都到呢個筆直應該等到9月再算? (我唔算太急需要pc, 1516緊)

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X (XT)
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZN
價錢：$2,460

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x FSP Hydro G Pro Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,099

1 x Be Quiet! Silent Base 801 Window — Black
價錢：$1,199

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

總計: $21,683

裝啲咩SPEC先

i5 10400 , gtx 1660 super

打機一定熱

等緊U12a

GTX 1050

你話唔係用144hz mon，如果你一路都唔換mon，咁2070 super夠你用好耐

可接受? 係驚燒

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

呢個散熱會唔會差好遠

個箱有咩要求先

細果隻會fit d，擺枱底唔阻住放腳，又唔突出黎
不過係怕散熱無咁好

唔走線其實除左樣衰仲有咩影響？
d線都係背板，應該唔會影響散熱掛？
太多線，想眼不見為淨算數

因為你係硬件台既傳奇

想死

INWIN A1 PLUS
FD NANO S
INWIN 301

閂到背板當嬴啦
閂完開唔到機唔關我事

點解會開唔到機？

冇黑化14 ?

有機會整散左啲線

有機會整鬆左啲線
但整常都冇咩問題
唔洗走線啦

郁到啲線你又唔知邊條出事
到時你連機都開唔到
我勸你擺係度咩都唔好搞啦, 背板都唔好閂

咁打機咪吸曬塵入去

交俾油耳啦

佢冇咁快黎

你住地盤

幾日啫
塵會有幾多啫

打開塊版打機唔會吸塵入去咩
同埋我可能開滿風扇轉速

會呀
不過係講緊以月計
你唔係住地盤唔係住堆填區隔離
一星期都唔會多塵得去邊
你有養寵物又另計

怕甚麼

我背板淨係上一粒螺絲遮下算 應該好過遮都唔遮

都得

原來開緊冷氣嗰陣貓扇可以壓到咁低
係咪我當日裝完閂埋背板嗰條線就甩到琴日

屎色真係唔得呢

冇a12x25

我洗唔洗燒機先？定照打住機先之後再俾法奧搞？
同埋ram xmp搞唔搞佢好

如果而家砌機先黎買2060s可以頂到幾多年

2070s會唔會好d

新手一問 我想問用amd cpu, display果到用唔用到Geforce 既顯示卡

可以

想砌部5000-6000左右AMD (剩係主機唔洗mon)
主要做programming, photoshop 少量剪片 輕量打機
機箱atx 都得
有無咩list 推介？

今日旺電價
「Ryzen 5 3600+TUF B450M Pro Gaming+ADATA D10 DDR4-3200MHz 2x8GB 16GB Kit 套裝價 $2685」

AMD Ryzen 5 3600 $1535

ASUS TUF B450M Pro Gaming DDR-4 AM4 M.ATX M/B $680

ADATA XPG Gammix D10 DDR4-3200MHz CL16 2x8GB 16GB Kit $610

ASUS TUF GTX1650 Super Gaming 4GB GDDR6 $1450

ADATA XPG SX8200 Pro 512GB Gen3 M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $600

Antec NeoEco Gold NE500G ZEN GB 500W 80Plus Gold $479

Antec VSK10 Window M.ATX Case $299

Be quiet Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler $269

=$5782

Ryzen 3300x 係咪全線都冇貨

M.2駛唔駛另外加散熱片？ 我見佢平時都成45度，

我係用samsung 970 evo plus

加裝風冷

上水

我成部機入水

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

火牛, 機箱未諗到

總計: $7,588

舊機用左差唔多8年 想轉新機,budget 9000以下, 平時會用到AI同photoshop, 間唔中會打下機. 而家用緊1080p 60Hz mon, 日後可能會轉2K mon.

2060 super gmaing放完落mATX板會唔會太迫, 定應該轉返大板好? 另外有冇咩唔透明ge機箱同火牛推介.

thanks 睇下先

想問可唔可以用插底板4+4 插入顯示卡8pin度？
隻舊牛，得6pin pci-e. 同宜條4+4，定要換牛

我整外置顯示卡用， 隻牛450w ，淨係用黎供電比張卡，

推5600xt

咪亂黎會爆炸

970最好就+甲

唔好

咁如果買過隻牛，有無邊隻推介？
有機會會砌部主機，

CPU 應該 ryzen 3600/3700x
用gigabytes 5700xt gaming oc 3 風扇版，

我見6+2pin個兩pin係地線嚟，唔插會唔會開唔到機？

650w牛

4+4同6+2
啲位有啲唔同，正常係插唔入

留意放唔放到wife card

係，，插吾入，

有無邊隻牌子會好d？ 耐用d

Antec hcg 650w

Amd 3300x係唔係執相ok但剪片唔得？

吾你老母

想問下 wifi usb插落desktop得唔得
會唔會慢過電話連wifi
因為遲下無得插lan線上網要用酒店wifi
唔知呢個方法work唔work

有無人用e隻？我見youtube好多片都講佢，唔知Asus TUF B450M-Pro gaming加左be quiet pure rock 2會唔會頂住e個M.2散熱片

我用緊970evo 500gb 我無甲嗰陣打機controller差唔多100度 我自己土炮咗舊鐵片落去已經降到得番70度 所以我覺得唔洗咁pro隨便搵舊平平地就ok

可能我買嗰舊做得差
刮住入, 唔敢再用力隊入去

我見e舊野都係好平

正都得返rgb 版買

上網淘咋，咩款都有

你地有無撕走M.2上面張貼紙？定由佢係到？

想問邊間鋪多機箱揀
想搵coolermaster td500/mesh 白

邪刀>中央田
兩間都好多demo show出黎

咁多位大佬
我買咗個Phanteks p400a機箱
原本包3個 non pwm風扇
可以用機箱2粒制轉drgb顏色同mode
但我諗住一次過換哂做pwm
拆風扇嗰陣見到有個sata頭
如果我5用佢機頂嗰個controller
新風扇直接插老母板控制
咁個sata頭係咪唔洗插擺埋一邊就可以？
另外仲有2條線fix死左機頂controller 係咪又可以唔理佢
Thx

同埋點睇lian li呢隻3in1？

淘你老母

淘

1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS B460M-A + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,699

1 x Crucial P2 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$550

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP SFX Pro Series 450W 80 Plus Bronze SFX PSU
價錢：$469

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,557

未砌過機,依家呢部都係廠機用左5年,想砌返部
上網睇左d片之後執左呢個list,平時打下fps game,如果想用autocad果d呢個list係咪無咩可能
筆直5500

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,494

一定放唔到
giga啲垃圾layout

其實都裝到，張gpu啱啱好2 slot，不過張wifi card會貼住gpu第一把風扇

多唔多人用悠二預設個細機箱 散熱得唔得

c10?
個人覺得唔超野is ok

同問有冇撕走M2貼紙
由佢係度驚唔驚

正都有EK M.2 散熱片

推

要撕貼紙

有咩我見唔到

要問先攞出黎
$150

撕貼紙 唔係冇左保養 ?

EK-M.2 NVMe Heatsink
jonsbo M.2 heatsink
邊隻散熱好D

Thx bro

係啊
但撕左散熱好啲

Jonson

jonsbo高身啲
有風扇吹
差唔遠

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x16GB
價錢：$3,299

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix 550W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$679

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,766

平時用嚟執下相LR 多
唔知機箱同火牛揀得啱唔啱
Display card 而家用緊1050TI 暫時冇計劃上2K mon
係咪可以hold 1 hold 唔換住？

一張貼紙影響真係好大？我見撕同唔撕既人數差唔多

平
打機都得
用AA電

係

冇撕, 留保養穩陣啲
我諗都係10度內既分別掛
970用緊底板本身嗰舊散熱55-60度
另一款A2000 用緊EK嗰款就40度

點解貓頭鷹 黑色貴D

唔該巴打

因為貓頭鷹知黑色會好賣啲

所以係唔係應該都係得返大板同大箱選擇

買自帶wifi既板

4大廠張B550M係得Gigabyte係插完大卡後會乜Q都插唔到
設計嗰條友係咪生活喺史前時代，唔需要wifi同藍牙

g502

PRIME B550M
都係插唔到卡

唔係HERO SENSOR

巴打想問下意見，有無得改更好
主要追求薄身，夠打GTA 1080p 穏定60fps就得
1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x ASUS ROG STRIX B450-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,320
老母板用msi同giga係咪都夠，同類型老母板asus貴四百

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750
RAM揀款薄身就算，怕撞到cpu cooler

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Corsair SF Series™ SF450 — 450W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$870
本身已經有張1050ti，450W應該夠?

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658
巴打會唔會有更薄機箱推薦，或者知唔知香港邊到有得買velka 5
1 x Cryorig C7 G Full Copper Graphene Coated CPU Cooler
價錢：$599

總計: $6,157

有咩570底板推介
定係等埋新個塊570 msi 先 （好似係飛彈個隻）

budget-2000

睇你有冇多io需要

啱啱由 1060 換左 1660 super, 但開機冇畫面，用返舊卡有正常使用，仲唔小心整斷左usb3.0針腳
已update bios, 想請教下係咩問題

MB:H110m pro-vh
CPU i5-6500

原來只認到張1060，用內顯都冇反應

唔該上一個post位巴打
其他繼續問

想知牙石/rog d底板仲有冇個爛鳩usb過流保護?
另外想撚下自組水 想問依加仲有冇corsair早幾年900d呢種hdd架同水冷座cooler獨立有個位放埋一齊吹for水冷既case?可以既話想可以完全隔開哂冇塵可以吹到入老母板到 d塵走入d窿窿罅罅到真係好難清

P600S default 3把扇
想換前面兩隻貓14 後面唔換住
入風RPM大過出風ok? 1200 vs 1500x2

Cpu cooler DRP4

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — White CMW16GX4M2C3200C16W
價錢：$950

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ OC EVO Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - White
價錢：$690

1 x Cooler Master MasterFan MF120R ARGB 120mm Case Fan
價錢：$128

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,130

想玩吓燈 白機箱 同 用ausu板+卡+3700
係咪冇得再set平d

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ OC EVO Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - White
價錢：$690

1 x Cooler Master MasterFan MF120R ARGB 120mm Case Fan
價錢：$128

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,995

X570比起b550
除左用PCIe gen 4同3
仲有咩分別？

B550,張卡同一條m.2都可以用gen4
只係少左10幾條gen4,唔可以全部都係行PCIe 4.0

想問下如果買隻打機滑鼠 有咩介紹下
係mk 摸過g703 幾好咁

有線 G PRO
冇線 G PRO WIRELESS

我見賣9百幾
呢隻最好？

實際有咩影響？

G703大隻
自己去摸吓

我就係覺得大隻好似對我手感好啲
最舒服係mx master 呢個size

你要插幾張卡啊個啲先有分別
用2條gen4 ssd,或者全m.2先有影響

就G703

其實一開始係諗x570
但諗住慳幾百
又冇大分別
所以用b550
但7月先返貨

B550供電好唔少好過唔少X570
如果只打機用b550好夠了

另外點解唔用cm隻650w?

不了cm不是好東西
買左就自己睇路

個箱你可以轉p400a都係白色箱，都有3把rgb fan

P400a 大路易搵嗎

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ OC EVO Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital White
價錢：$799

1 x Cooler Master MasterFan MF120R ARGB 120mm Case Fan
價錢：$128

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,104

你係法奧買就有啦

前置面板插耳機冇反應 偵測唔到 主機板係giga 請問要點做 已經down左giga既 realtek 但安裝完都搵唔到

風冷最勁有ARGB係未sythe Mugen 5 ARGB PLUS

mb可以考慮msi b550 tomahawk

佢一定要用asus板

Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400定10600 ?

ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX

G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVKB

Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

GIGABYTE Radeon™ RX 5600 XT GAMING OC 6GB GDDR6 (已經有)

- Thermaltake Smart BX1 750W 80 Plus Bronze Non Modular Power Supply $634
- Antec NeoECO Classic NE650C PRO 650W 80+ Bronze Power Supply $548
- Antec High Current Gamer 750M 750w 80+ Bronze Fully Modular PSU $772
- Thermaltake Toughpower GF1 750W - TT Premium Edition Power Supply $984 宜隻得750W買到
宜4隻牛邊隻會比較好/其他建議? 銅牛用唔用得過? 因為唔係香港，唔係全部件都可以買到, 上面價錢係對返HKD之後既價, D牛比起香港買貴好多

機箱同埋CPU cooler唔知邊隻好

有無巴打可以比D意見我點樣執條list

用黎打下機， 仲有剪片用。 我budget 預5500 - 6500, 唔計張顯示卡, 顯示卡已經有

巴打喺邊 諗住amazon買？

澳洲。 應該係宜邊買，amazon 抵既都可以

澳州係咪應該有EVGA再唔係睇下seasonic

CPU
- AMD RYZEN R5 3500X 3.6GHz 32M L3 6 Core 6 Thread 65W AM4
主機板
- ASUS TUF B450M-PLUS GAMING
顯示卡
- ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
RAM
- ADATA XPG GAMING D10 DDR4 3200MHz 8GB (1 x 8GB)
- ADATA XPG GAMING D10 DDR4 3200MHz 8GB (1 x 8GB)
火牛
- FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
機箱
- AeroCool Menace Saturn RGB ATX Case

Copy Terminal 嘅
around6000 budget 呢個set算係點？
主要打機用嘅會唔會有更好選擇
Thanks

五百幾既mx master 2s 真係冇得輸

機箱無位放，諗住用5米長既hdmi放佢係有位既地方
Mon同腦各至有拖板取電
喇叭駁mon既3.5mm輸出
滑鼠鍵盤用無線
諗落無咩問題，實際會唔會有咩困難

中央處理器
► [可訂貨] AMD Ryzen 3 3300X 4核8線程 Box
$1,030

主機板
► MSI 微星 MAG X570 TOMAHAWK WIFI ATX 主機板
$1,699

RAM (記憶體)
► G.Skill Trident Z Neo DDR4 3200 32GB (2x16GB) (F4-3200C16D-32GTZN)
$1,580

風冷散熱器
► Noctua 貓頭鷹 NH-D15 風冷散熱器
$650

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $4,959

求評 , 唸住等ZEN3出就換, 呢一SET頂住先
同埋RAM有咩推薦

想打機用好多年

見硬件都有幾個牌子

有冇推薦邊款好用

有mon可以做埋hubs
例如ad27qd 有2個usb port
如果性能上冇乜特別要求嘅直接nuc/asrock果隻準系統 可以成部收埋/掛vesa

宜加砌完係咪仲要裝驅動程式

買左張新asus b550m tuf 無wifi 版
boot 番本身win 10 隻ssd 個畫面停係轉轉下停左唔轉
boot win10 手指又係一樣
有冇人試過知點解決

入到bios 所有hardware 齊見到晒
係一boot win10 就係咁

有EVGA，。
EVGA SuperNOVA G+ 650W Modular Power Supply $899

EVGA 700W GQ Gold Power Supply $846

Seasonic Focus Plus Gold 650W Power Supply $1005

另外仲有Corsair 同silverstone silverstone會比較多

仲有隻金牛係Antec EarthWatts EA650G Gold PRO Power Supply $792

買金牛同銅牛分別大唔大？

我睇cooler master 個網計要幾大w數既牛，佢寫大約375w夠，我係咪買500-550w既牛都夠用？

有咩ARGB 12cm 風扇好用?

想問個Argb fan駁Argb header 仲洗唔洗駁fan嗰條比電嘅線 同另一條3pin線？
同埋 5700xt 個Argb fan 嘅3pin線可摸耳駁落Argb header？ 條3pin線深水埗係咪有得買
第一次砌機 唔該晒

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,976

想問下B450 同B550 motherboard 其實分別大唔大？

大
有錢就上550

咁未用3600
Zen3有排等

咁未用住3600
等zen3

想問下直接禁底板個開機制開唔到機。係咪底板玩完

3900x考慮緊tuf gaming 570 plus 好定係忍痛上strix 系列好 但睇外國review話tuf 個vrm已經好好 有冇高手知點揀好

想買隻4tb hard drive
toshiba mg04 定 dt02好d?

3900最好上X570-e
個vrm有分別

金牛銅牛都一定足火嘅，爭在金牛慳電少少同埋通常有銅牛冇嘅模組線

如果係corsair多不如RMx算
又或者參考下呢個睇下有咩Tier A嘅買到

定其實taichi都會係一個好選擇 但之前用asrock啲qc真係差到

Asrock不了

我宜條list 應該買幾w牛？ 我上cooler master計過話用380w左右，但見宜度巴打建議既都用到650w，。 但佢地條list係cooler master 計到一樣380-400w左右

預鬆少少for upgrade

upgrade機會唔大, 諗住用至少3,4 年, 唔係成日打機, 打機多數係PS4, 主要剪片用,, 打機其次, 本來想用ryzen 5 3600 好多巴打推,又抵玩, 配gigabyte B550, 但我宜邊B550買唔到, 買到都比香港貴, 又唔知如果無B550 買B450 好唔好,
淨係搵到宜幾塊:
Asus TUF Gaming B550M-PLUS (Wi-Fi) AM4 mATX Motherboard $ 1485
Asus PRIME B550M-A (WI-FI) AM4 mATX Motherboard $1219
Asus PRIME B550M-K AM4 mATX Motherboard $1107
無gigabyte AORUS ELITE M-atx咁平,睇法奧賣緊$899

B450 就有gigabyte
Gigabyte B450M AORUS ELITE Ryzen AM4 mATX Motherboard $845
ASUS TUF B450M-PLUS Gaming AM4 mATX Motherboard $953

伏list

A320

頭先打黎話 Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 呢隻話無貨
叫我轉Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5 呢隻
呢隻有無伏？
睇其他post 話好快壞
定係wd 會好啲？

顯示卡太熱個機箱風扇應該點放
1. 一後出 一頂出 一前入
2. 一後出 兩前入

有寫型號已經算良心
統治級

利申 想行埋raid 1

熱到幾多度先

BUDGET $4000左右, 平時打機睇戲多, 新手唔識裝WINDOW, 去黃金買現成機怕比人厄, 有無清可以SHARE下打機LIST比我學下野

想請教一下顯示卡的RGB要點熄左佢
型號: MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
我係 Msi Afterburner 同埋 Nvidia GeForce既驅動程式 都搵唔到有咁既功能
有無巴打可以指教一下

應該有另外既msi software

唔開冷氣80-85 2060 super matx 箱

一份重要既data 如果叫backup 應該要有啲份backup一份用緊
SSD定HDD都咁話

行負壓

即係行1.？

睇VRM
X570性價比最高係 MSI Tomahawk

Yes, 但係分別唔會算好大
打大側板開冷氣最好

Thx巴打

如果想靜d就 5400 轉
多會開出黎就7200轉
Ssd 黎backup 就唔建議

如果pc 行raid 1 得唔得？會唔會安全啲？

tomahawk

冇問題，但我未set 過唔知可唔可以 ssd 另外+ 2hdd raid
我自己就set task manager 行 rebocopy
有錢d就買NAS

有無話邊隻hdd 無咁容易壞？thanks 巴打

最近部i5 4440用原裝散熱成日用用下會hang機
reboot入bios次次都~90度
想請教一下平平地買過pure rock2好定有其他選擇?
部機頂到zen3出就可以退役

想問下我新砌左一個月唔夠的windows mouse lag,播youtube啲聲又會窒，我重新開機但load極都唔重新開機，跟住就話藍屏修復
Check過工作管理員有奇怪app開左
配置如下
Cpu ryzen 5 3600
Display card msi gtx 1660s gamingx
Ram katana 3200mhz rgb
Ssd sx8200pro 512gb
Power antec nx550
Motherboard tuf-b450m plus gaming
附上藍屏錯誤碼（因為唔係第一次，所以我有影相）

部電腦自己砌 用咗兩年都無事
尋日打機無啦啦彈驚 之後就開始藍芒
我重新開機又無事 但今日一開機又藍芒
想問下藍芒有咩解決方法？

crucial單面16gb返左3600mhz果款

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Samsung 512GB PM981A M.2 2280 MZVLB512HBJQ-00000 PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
價錢：$660

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

總計：$6386

岩岩死左部6年前砌既舊機
平時會用部腦黎做下programming, 執圖剪片咁
Budget 大約$6500
呢個list 唔知o唔ok?

想upgrade 上3900x 7000budget

用咩 ram 同 motherboard好?

mb ram cpu 3樣？

scan error code

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
價錢：$1,460

總計: $6,958

thz a lot 出去 執左去先

我覺得你不如直接砌B550/X570 + 3300x
到zen3出就放粒3300X轉粒新U就得
分分鐘仲抵過你就咁買個cooler
仲即時有得爽

利申: 早兩個禮拜1230v3死底板
上左3300X之後正到仆街

x570 tomahawk要預訂啊

wtf
有冇其他
我部野突然燒老母板
仲有個win要唔要重裝

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x Gigabyte B550 AORUS PRO AC ATX
價錢：$1,699

總計: $3,498

2選一

更新 ：

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
價錢：$1,799

1 x Gigabyte B550 AORUS PRO AC ATX
價錢：$1,699

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x MSI MPG B550 GAMING EDGE WIFI ATX
價錢：$1,649

總計: $6,457

呢4塊選其中一塊都ok

咁支出好似大好多
3300x有貨既話都成千
我自己又唔鐘意放2手
個cooler 2百幾都係頂幾個月

唔該晒 出去睇一b睇先

ek x3m

燈還燈，風扇還風扇

dt02 smr=伏

出去3c執野可以考慮呢2組ram:

Crucial Ballistix 32GB (2 x 16GB) DDR4-3600 RGB(BL2K16G36C16U4WL)(白)(3600MHz 32GB Kit套裝)

Crucial Ballistix 32GB (2 x 16GB) DDR4-3200 (BL2K16G32C16U4B) (黑)

試埋螺絲批先

伏到喊，smr

ram有冇超頻

睇你自己
底板/ram果d反正到時都要換架喇, 用得返既
CPU二手有保好易放啫, 最多咪蝕一百幾十
反正正苦一皮野就快有

純經驗分享
我本身都無諗住咁快換
果陣諗住天口熱幫張display換下散熱膏啫
點知就係咁一拆一裝就整死左張老爺底板
搞到要即日飛出旺角買件換野

我都係。屌。又係依個時候死板。岩岩飛左出去買左b550+3600頂住。等出zen3就賣左個3600udpate個u。一陣重要放埋舊個6700k

係喇屌
真心, 大熱天時仲要蹼出去買野
返黎又要搞一輪
跟住成日就咁無左

本身我d野仲要未backup
好彩換完野就咁開得返機
唔係真係麻到仆街

MSI MAG B550 Tomahawk ATX
有wifi咩

我頭先屎忽痕清塵
又係死左老母板
而家死出去換走e3 1230v2
一諗到用唔返個win7 就想死

ryzen用到win7 只係安裝麻煩D
詳情可以參考amd post #1

diy console機箱新選擇

有，超到3200

第三個受害者
換cooler個巴打真係諗清楚
而家有幾個活生生既老爺機例子俾妳睇

BTW Win10其實都唔係咁差既.......
至少我果陣免費升左,用到而家都無穿無爛

ram a2 b2?

最大問題 我唔想重裝呢

咩a2b2我插2，4槽

係公司用win10
用到發火

有無話邊隻好啲？唔識嘢應承咗

I5-10400 加B460M-A
Or
Amd 3300X加B450M

邊個會好啲

USB裝windows好快啫
我都係張desktop/其他重要folder C&P 落spare harkdisk
之後format SSD -> 裝window
裝完拉返個desktop folder落新window個user folder, 搞掂
一個鐘鬆d

Budget 大約7-8k 打機用
最高要求既遊戲係total war
想問下咁樣得樣砌 有冇咩可以改善?
如果我有extra budget 應該係換3600 mhz 既ram, 顯卡定Cooler
因為屋企都好唔通風 好熱

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,191

1 x Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$675

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,559

我係屋企用真係唔覺有咩大問題
可能係用慣左喇

4tb呢個容量好多都係伏，除非你揀到企業級mg04aga400n

intel出咗10代

試下係唔xmp條ram 先

3tb 都ok 了
係無貨佢先叫我up 去呢隻

有無試過重裝windows?
有機會係install果陣出問題

我有次都係咁
重裝完就無事

3tb都冇咩選擇，一係就揀行慢啲但係pmr

如果2tb?

我砌完1，2星期都冇呢個問題，應該係近排因為wifi usb設定唔知搞左啲乜，所以先咁

一樣情況

唉 咁依家直接同佢cancel 隻hdd 自己出街買算

你揀完睇下係咪smr，通常轉速低+cache大嘅都係smr嚟

bt hdd
打機 ssd

好 唔該曬巴打
啱啱google search 咗下
新手一開始唔知smr 呢啲嘢

唔該巴打 咁樣係咪好小小?
1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS B460M-A + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,699

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,892

同價買amd表現會好過intel

堅持用intel就下面呢條

amd果條mb改msi b450m mortar

pbo綽綽有餘，我覺得好過特登買塊舊板再+wifi card

3叔 m2 970evo 同860evo 大唔大分別
貴成幾舊水

970 evo plus速度快6倍+唔使駁線

其實最主要都係攞嚟打LOL 同比呀爸上下網 咁樣夠唔夠 求指教
Budget 大慨 $4000
唔該咁多位巴打
R5 3600x CPU
Gtx1050Ti 顯顯示卡
B450 主機板
Kingston value ram 2666Mhz 8GB RAM
Kingston M.2 SA2000M8/500G 500GB NVMe SSD

補返
唔追求畫質 fps大慨60
仲有多口問一句打LOL靠內顯得唔得

得
狗屎垃圾都玩到

我見好多巴打啲budget都放好多落顯示卡 但其實我又唔追求畫質所以想知其實得唔得我學生哥一個要慳啲洗

如果淨係玩lol可以唔需要
佢哋想玩畫質要求高啲嘅game咪買貴啲嘅卡

唔該灑

新手砌機求指教
打機用 主要玩overwatch, gta同各類型rpg例如divinity, witcher
畫質唔重要, 玩開特效全低, fps穩定就得
budget 8-9k
另外想問埋有冇1080p 144hz mon推介, budget 2-3k
Asus VG279Q 好唔好用
唔該晒咁多位

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,699

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,540

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,815

aorus 2060s加三百幾上到galax 2070s 唔抵玩 除非你打直佢J樣

有冇咩意見

係喎 睇漏眼以為2070s張張都要4.3k+
upgrade左張graphics card穩唔穩推到overwatch 144fps
唔該晒

你google 下10400 vs 3300x

3600 加多個散熱差幾遠
配s100 機箱
計埋散熱就超少少budget

睇評測 開windows 都係快3 4秒
唔太值

應該得掛 共雪驚無研究

而家m.2已經幾乎同sata 2.5"同價，點解要買sata

講得唔清楚係m2 860evo vs m2 970evo

m.2 sata都係冇優勢
除非你非三叔不用，咁佢價錢的確有少少優勢

想砌部萬鬆d既機 主要打機同錄音用
跟悠二條11k多工list
想打機高畫質2k穩60fps
CPU
AMD Ryzen™ 7 3700X
Motherboard
Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
RAM
ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
Display Card
Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
SSD
Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU
Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Case
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
CPU Cooler
Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
有冇邊d野需要改

點無優勢法?
3叔評價較好又穩定 6舊幾有500gb 抵到爛

我意思係sata同nvme比，sata係完全0優勢
但如果你只用1個牌子，又筆直好有限，咁先會建議你買sata

睇話快4倍
但pins 數唔同
普通支援m2 sata老母板用到?

主要打機睇戲多，想打biohazard/resident evil等 rpg 類
間唔中會打lol 同gta
畫質中高，唔太追求fps，budget 大約8k連埋moon
想問呢條list 有冇咩加減可以再平啲或改進
麻煩咁多位巴絲

利申真係唔識，但虛心求教，有咩講唔足屌細力啲

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$310

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x ASUS TUF Gaming VG27VQ 27" 165Hz 1ms Adaptive-Sync Curved Monitor
價錢：$2,450

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,494

而家啲底板嘅m.2 socket都係同時支援sata同nvme

3300x冇貨
mon有冇興趣買平啲

可以呀，有冇咩推薦？

條list應該好多都缺貨，等到就等

sor 自膠 啲風扇電可以好似人形蜈蚣咁駁

Sata優勢就係佢唔食pcie 通道
插好多塊都唔會炒車

通常rgb線先係daisy chain，風扇pwm線要外加Y線/hub
你駁rgb線唔駁pwm線，就淨係著識燈唔識轉

M.2+m.2

睇你用途
m.2 ssd易唔易壞就睇牌子同人品

AData

得啊
用mx500

你msi b450i冇得揀
m.2+2.5" sata

其實依家仲有冇話bt得多隻ssd易壞d?

睇你個量大唔大，如果一日兩至三套av咁影響唔大
但係一日有成100gb咁就唔好了

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢：$450

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix 550W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$679

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,327

求評
好少打機, 主要畫Autocad 想預返D upgrade upgrade 空間

係咪成部機重裝？所有data delete哂再重裝

好，但我之前有超都冇問題，冇理由依家先有問題

重裝你install左window果隻HD/SSD就得
其他唔影響

我淨係買左m.2ssd,hdd未買

Ram 2666Mhz 同3200Mhz 大唔大分別

咁隻M.2
總之你裝左window個drive

我見重裝有2個choices，一個係keep返data,一個唔係

係呀 初頭以為PSU唔夠插
唔夠唔該晒 馬巴

1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS B460M-A + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,848

個list 有冇得執下 budget around 6000
機箱同火牛有咩推薦

Amd 本身嗰setting 係咪有問題 3300x開game105度
係咪要自己去bios 熄pbo

不如去望下散熱有無裝實？

個塔可以連板成塊嘢抽起 應該實掛🤣🤣🤣

又係我呢個垃圾
唔好意思咁多巴打
之前求左條intel list 但係想慳D
如果我咁砌 仲有冇可以改下
（諗緊玩自組水冷 所以散熱求其用住先）
諗住用黎打lol, overwatch,3A大作，間中要design下圖，整下html
Total budget 想壓係13000 內 仲有個mon要買
其實萬幾銀玩amd是否不智

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — White
價錢：$799

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Cooler Master Hyper 212 LED Turbo White CPU Cooler
價錢：$330

總計: $10,676

全白
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x ASRock B550 Steel Legend ATX
價錢：$1,480

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,726

不了巴
點解你又知我想玩全白
因為我諗住自己砌 如果咁都係呢條1TB好？

定係真係上到2080 super 最好... 遲下先買mon

M.2幾快用起身都係冇feel
用a2000夠了，如果要剪片就唔同講說鳥
幾千蚊買mon買唔到幾靚
儲下錢先一次過買靚mon

我係怕死ssd
之前又話adata會點死法

儲錢買靚MON要儲到成皮
宜家得個24吋

Adata先死啫
A2000好少死

跟悠二list, upgrade左底板
主要想打機2k 高畫質穩60fps 會玩vr
有冇邊到可以改善

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,627

我有小小衝動想上埋2080super
呢兩千洗得抵唔抵

就出rtx3000了
儲錢算

升cpu仲好

底板ssd火牛縮少少夠你上2080s

你講完我見8月出
呢個時間點好on9
但係我又忍唔到去個陣

升cpu 轉r7?

Yup

咁我咁改

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASRock B550 Steel Legend ATX
價錢：$1,480

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

總計: $11,656

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASRock B550 Steel Legend ATX
價錢：$1,480

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — WHITE
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,486

上埋32g ram

好

可惜個power冇白色
用成千銀買個corsair又唔抵

Budget：$7000以下

唔超頻，打算長用（5年 or above)

主要用途：打機（高畫質、特效全開）, 預計會玩新遊戲

已經有1TB HDD

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x Gigabyte B460 AORUS PRO AC ATX
價錢：$1,199

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,139

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,895

要有wifimb有冇咩好選擇
定直接加條wifi卡好

有白啊
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASRock B550 Steel Legend ATX
價錢：$1,480

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — WHITE
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Super Flower Leadex III ARGB Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,169

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,956

咁我寧願買corsair

超級花勁啲
但啲白線要自己買

b550m mortar wifi

2060 同 2060s 差成千蚊
2060算唔算性價比高d?

新手砌機，budget around 6000， 主要用黎打機
請問下面條list有冇問題
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,415

請問有冇巴打用開主機掛架
有螺絲或者夾枱, 穩唔穩陣
跌一跌部機會係咁先

定係正正常常買個有轆架擺地下算

換完底板後幾日先發現代理攞走左塊背板，問番代理攞得番既機會大唔大？

貼紙呢。。。

不過我應該唔會買 個power擺個位都睇唔到
要買白線去邊到有得買
腦場？我應該會換曬佢 「真・白機」

正都有

你會唔會覆得快左小小
唔該曬

想問下如果ATX機箱想加HDD，但下面HDD drive bays (三個) 已經全部用哂
有冇方法再係機箱裡邊偷位加多兩隻
機箱類似咁既樣，前面冇裝水冷有少少空間...但冇位上螺絲裝額外既HDD..

除左買SSD 同換箱之外有冇可能係bay之下加到HDD.. 唔該哂

邊有成千咁多

你個咩箱又唔講
又唔知你full spec

用a卡做工程師啦

土炮裝hdd震過貓王，一係買external一係買nas

自組list求評:

budget ~6000-6500
for 1080p gaming, 執相剪片(for fun), document processing

另外想問埋A卡有冇推介，用開macbook想試埋desktop黑蘋果，
但係手上而家用緊嘅HD7770日撚日都driver issue藍mon搞到唔想再買A卡

有冇巴打可以幫下手 整咗部3900之後 unexpected kernel mode trap 藍mon開唔到機

同埋條t force 4000 ddr4 一開docp 就無限reboot 係咪可以拿去換

list
tuf x570 wifi
3900x
t force ddr4 8x2 4000mhz
2080s

$0嗰啲係本來有？
新a卡都係仲有driver issue 舊啲嗰啲rx5xx/vega就無咩問題
但求穩定都係n卡好

條ram如果唔喺底板qvl list，開唔到xmp係唔出奇

最後定案 冇野需要改就呢個禮拜法奧落單
唔該哂巴打

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$780

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,975

但唔開都unexpected kernel mode trap 藍mon

ram有冇插錯位

冇啊

搵番塊背板，自膠

btw,貓扇打機溫度平均比全廠扇低15度

0蚊啲parts係係而家部機道攞返嚟用
A卡我自己都係想用RDNA卡，不過如果真係咁伏我可能boot macOS disable 張RTX2060用APU算

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2080 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,955

Hackintosh好似用唔到APU的
如果你係打算長用Hackintosh而少啲用Windows咪5600XT囉，反正綠mon黑mon都係得Windows先有，macOS喺安裝得啱嘅情況下唔會有driver issues

如果hackintosh有無邊張network card好推薦？
印象中只有指定嘅network card先可以enable埋airdrop

network唔洗搞 如果你要wifi同airdrop先要用番個apple專用嘅wifi卡

想玩rainbow 6 之類嘅fps game 1080p 144hz
最主要係想問下張wifi pcie 卡裝唔裝到, 張顯示卡會唔會遮住個pcie slot?

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$3,699

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,004

budget~10000

明白

想問多少少關於ray tracing嘅問題
依家有傳RDNA2會有埋光追
值唔值得等埋出RDNA2先upgrade?

RDNA2風都無 答你唔到 要等不如等rtx30今年尾出年頭左右有現時黎講你求穩定唔想搞driver一定咪掂a卡

睇你係咪真係想玩黑蘋果 係就唯有intel搭張570/580(唔知仲有無尾貨)落去了甚至玩非f版igpu都可行

滅咗 原來佢auto 好熱 我轉docp 就正常少少
但有時都七十幾度 4300MHz

準備跟巴打個list
Thx

怕熱熄左pbo佢

作為一隻貪心嘅小狗又想玩ray tracing又想玩黑蘋果
如果係咁可能直接rx5600xt算數

想問有冇d 外置硬碟盒係用番本身個22pin sata 位
想就咁係機箱拉條sata 線出黎連出面個3.5 吋 harddisk

加少少上mortar wifi

最新mac os 已唔support n 卡
一係等rdna 2
但都未必會support
因為apple 轉arm
等睇amd 都撚埋

轉AMD 你依個budget 可以升到去2060

display轉Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6會唔會好d
galax好似冇咩好評 gigabyte又多個fan

轉gaming oc

windforce都係熱，佢呢張三風扇出黎呃人，等人以為多個風扇就涼d ，事實係呢張個鋁排係薄d，所以散熱同人地雙風扇冇分別

原來係咁
final list here
冇問題就去馬唔該哂巴打們

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,455

呢排想upgrade CPU同display card但冇咩頭緒
原本用開 gtx1060 6gb 同i5-8400， 個底板就asus prime H310M- E 2.0 MATX。 如果我想2k gaming上到60+ fps， 2080 super o唔ok？ 同埋CPU邊隻好 本身隻牛得520w 我又怕唔夠 求打救

Budget 5000-7000
自己砌 唔知得唔得
希望各位巴打可以幫手

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,699

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 (1-Click OC) 6GB GDDR6
價錢：$2,549

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,949

頭先再上網望一望發現5700都唔係貴過5600xt好多
想問吓呢兩張卡嘅主要分別係咩？

請問下asus z390 gene夠唔夠pin位插9把風扇？
H150i ML120 x3
ML120 x4
Sp140 x2
Thx

想請教大家咁樣砌Mini ITX 仲有冇咩可以改？

預算12-13k到 主要打機為主, 有時執下相

底板用B550 定X570 好？價錢好似差唔多
RAM 唔識揀隨便揀隻3600 C16,定係3200抵用啲？
Cooler 如果唔玩超頻係唔係可以用build in cooler? Be quiet dark rock pro 4放唔放得落A1 Plus?

原本想買Ncase M1 不過唔知等幾耐所以換做A1 Plus

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,650

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,036

點解仲會有人買a卡...

可以玩埋Hackintosh.....部MacBook 開始死死地

1 x Intel®️ Core™️ i7-10700
價錢：$2,699

1 x ASUS ROG STRIX Z490-F GAMING ATX
價錢：$2,199

1 x Corsair VENGEANCE®️ LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18
價錢：$860

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x ASUS ROG Strix GeForce®️ RTX 2080 SUPER™️ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,610

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,029

1 x NZXT H510i Compact Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$949

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,475

經過巴打意見，執咗呢部機，不過想問隻牛洗唔洗去到850W?

另外想問下有咩牛介紹下

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MPG B550I GAMING EDGE WIFI Mini-ITX
價錢：$1,950

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — WHITE
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

2 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$100

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,009

依條都得
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
價錢：$1,549

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — WHITE
價錢：$1,590

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

2 x Arctic F12 120mm Low Noise Case Fan
價錢：$100

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,007

其實X570 同B550兩隻底版價錢唔係差好遠，係咪係570會好D？

Itx買b550夠了
X570係itx冇咩優勢
而且b550供電勁啲

想請教下條LIST 有冇問題?
本身仲有2個HDD
要唔要加散熱?
主要執下相 少量剪片 少打機 Budget 10000左右

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,650

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

總計: $10,567

CPU用原裝風扇？

想加多條m.2
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
呢隻掂唔掂？

Rich到

宜家d 驚下下到100gb

i7買10700k
z73有少少搵笨，除非你好鍾意個lcd mon

我覺得sn550好啲

ssd用pm981a抵啲，同970 evo plus係同一隻嚟

X73 好啲？

10700k 係超頻？因為年唔玩超頻係咪10700好啲？

直上2tb啦

x73效能同z73一樣，係差個mon
10700k貴200蚊姐，上埋無壞處，你都用到360水冷啦

原來你隻箱連360水冷都裝唔落

咁年姐係要H710i先得啦

10700k 比10700 只係超/唔超頻分別？其他都差不多？

Ok!唔該曬

個list有冇得再執執

1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS B460M-A + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™️ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,776

10700k本身時脈都高過10700

220s好啲
1千蚊有了

660p

法奧500dx冇貨 邊到仲有

其實佢放驚係ok㗎 個價同sata差唔多

正都

真幾抵玩,係好7熱啫

660p熱咩

ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
$1960

轉張細卡平一舊, 或者直上Ti 版

MSI
MSI GeForce GTX 1660 Ti AERO ITX OC 6GB GDDR6
$2150

咁能大個箱俾你放張細卡?加上咁嘅heatsink你敢用架啦?
ventus xs/gaming oc好過啦

約莫是70度左右
而官方話最好70度以下,唔係就會降速
最後都係一定要買甲

法奧冇
佢地幫我收機檢查順便裝埋 所以要係法奧買

係咁降速

gtx1060 6gb 我都係用mini 版, 方便賣, 換去細箱
中階卡邊駛3 風扇

咁未sn550

方便賣
宜家itx都放得落雙風扇2slot了

車 咪是但貼舊鐵落去 呢啲cheap野 是撚但啦

我每次開機個電源設定都轉返去平衡
有冇得一直set做高效能

想問要吹HDD係咪一定要3x120 2x140係冇用
個Toshiba 10tb同3tb成日過50度

其他有冇問題？
要唔要加返個散熱？

散熱有冇推介

想問下msi z490 tomhawk兩個m.2位有冇分別？
除左某幾個sata會用唔到之外，速度上有冇分別？

冇 兩個都係gen3

兩個都係連pch

即係點？

直連cpu理論上延遲低少少
但係煙條cpu唔夠pcie通道

即係裝曬兩條會拖慢cpu？

理論上2條m.2同時full load會塞車，但唔係拖慢cpu
好似係
利申唔熟煙條架構

咁我係咪買翻sata好d？
如果話ssd本身速度拖慢少少我冇所謂，係唔想拖慢其他硬件（Cpu gpu）

我AMD 3600用緊be quiet pure rock 2

唔會拖慢其他硬件，純粹係ssd姐，同埋你如果唔係揀頂級pcie 3.0 ssd係用唔晒x4嘅頻寬
例如a2000, sn550呢啲都係行1500-2000mb/s左右，即係pcie 3.0 x2至x3左右

Hackintosh唔係要intel u咩？

我有一條係970evo，算唔算頂級

Btw我係咪要睇呢個

買條拎黎bt

唔使理
你要好刻意full load兩條ssd先有可能令佢塞車，平時用係無影響

想問1660ti 同 super 大唔大分別 個list有冇得再執執

唔大 差價唔多就上

super 同ti係價錢同效能都冇分別
不過梗係買super ，有新買新

好！唔會影響到其他硬件就得
我覺得ssd慢少少好似分別唔大

其實有諗過Intel build, 不過Intel U 貴D ，底版又貴D，加加埋埋要多千幾二千蚊好似唔值。

AMD 已經可以做到hackintosh 既90% ，有可能1-2個USB plug 用唔到同埋做唔到sleep / wake 功能

換212不如唔好換

好嘅 thanks

Ok thanks

優惠已出

好垃圾？
睇YouTube 都有下降8-10度

上個令兩星期先千尾買左1660s

持多幾十蚊買as120好過

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550 Tomahawk ATX
價錢：$1,310

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x NZXT C Series C750 750W 80Plus Gold Full Modular
價錢：$859

1 x NZXT H510i Compact Tempered Glass ATX Case — Matte Black + Red
價錢：$949

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

總計: $8,597

機箱本身有廢事再買新，顯示卡會等出新一代先再買..計埋張卡預BUDGET12-13K左右 打機用多

想問下PSU 750應該都夠？IF 遲D用2070SUPER OR 新系列
諗緊用GF1定成套都NZXT好

其實法奧定中央田砌機會平啲
遲啲會砌 如果法奧就網上買算

212+兩隻 a25

3100 3300x 3500x 3700x 3800x 3900x都缺貨

全部7月中返

貴咗$300

真係無位安埋pcie wifi 卡？

笑死

乜都冇

3600就其實都唔多貨

不過我儲左少少

翼王新片個部自組水itx好撚癲

好彩一早買左3900x
Intel 10代又齊唔齊貨

依排咁多人砌機

法奧果邊可唔可以落左單先

個箱仲要勁平

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP Hydro GD Series 550W 80 Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,876

第一次砌機，想請教個list有無野可以改進

想買了
抵過SM850

屌 550HKD咋
秒殺哂其他A4箱

名位大佬
大概13k budget到
要直播到，剪片，音樂studio，同玩到4A game開中高階，但屋企只用到WiFi
請問條list有無咩可以執執
感謝大家

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x ASRock B550 Steel Legend ATX
價錢：$1,480

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW32GX4M2C3200C16
價錢：$1,570

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,316

淘寶

翼王除左淘仲可以點

唔要都唔撚會淘寶

翼王條友而家成日用廣東話出片. 算唔算暗黃

唯一可惜係亞加力板
我覺得出多個版本係鋁板好啲

等V2 ,實有到時連埋TYPE-C
痴線放到280仲要平
買隻SM850都要成2700

睇完條片覺得佢簡直痴撚線
好佩服佢咁有心

手足

唔算手足

不了

A2000 vs p1 1tb 差得遠唔遠？唔打機 做系統盤 bt下野 正常使用 p1最平唔使9舊

自己上官網寄去集運會唔會平D
10磅內200蚊應該運到返黎

想問下係咪Ryzen 3300同3100 全香港都其實斷晒貨？
行左幾間都話無

A2000啦
Crucial P1 係QLC，A2000 TLC襟用啲

想玩Skyrim 中效 順

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x ASRock B450M Pro4-F Micro-ATX
價錢：$570

1 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$305

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$295

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,506

有冇問題除左顯示卡 仲有可以盡平 thanks

Skyrim vr

Skyrim / vr

#529

vr

m2 如果用PCIe 4.0 邊隻好

個list可以點執？

samsung 980 pro

你用邊個VR

各位ching可唔可以幫手睇下條list有無問題
Budget係8000左右 主要用途係打機(assassin's creed origins同odyssey), 睇片
最低可接受畫質係1080p，fps係60
如果條list無問題就去落單

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,273

唔該各位ching

唔好買到冇貨

oculus quest

asus x570 tuf gaming 條ram開docp 隻game會閃一下就關係咪ram 問題

FPS唔高

老細幾時返500DX
等唔切

會唔會返10600K
睇黎我又要換返10700K既料了

我又要改了
悠二巴話冇3700x
唔想等到月中
點睇10600K 我見個個都吹到上天咁

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x ASUS ROG STRIX Z490-A GAMING ATX
價錢：$2,079

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — White CMW16GX4M2C3600C18W
價錢：$1,240

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

總計: $14,202

差2％左右 你可以睇睇youtube評測

打機好勁
幾他就冇咩特別

打機好勁
其他就冇咩特別

咁我都幾多時間打機
個list點執好 我諗緊又由一皮 上到萬二再到宜家萬四
就黎突破天際

加少少

又想點玩
好啦 萬五top
再咁落去我兩皮都唔掂

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x Gigabyte Z490 VISION G ATX
價錢：$1,830

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — White CMW16GX4M2C3600C18W
價錢：$1,240

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,286

全白

我諗緊反正遲下都落水冷 其實顯卡都唔太洗白
同埋其實技嘉好似冇乜好評？

頭先睇youtube 呢條片真係好撚正
但係玩唔起

張卡都就快2皮

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 2080 Ti White Edition 11GB GDDR6
價錢：$13,999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,079

諗緊想玩信仰
asus 雖然都唔多正評 但係信仰撚
定係玩MSI好似正D
技嘉平但係好驚中伏

淨係砌張卡

有事未屌油耳啫，冇咩大問題
Giga係個rgb software 有問題啫

到時可能開都唔開
我見出面D人賣自組水冷散件一set先7-800
好吸引想玩下

人工費先貴

7-800係美金

我都幾驚到時整唔好
一燒就萬幾

可能2手掛 唔知

一套5000走唔甩

可能講緊1件

應該係2手料黎
唔知條友點黎D貨
如果你個set 好有興趣

條友咁樣賣一set俾我

當然冇包張2070 super 水冷

周圍格價

果一皮野真係推唔少

今日喺黃金多人左勁多

好似唔係大牌子

自己唔撚識
如果唔格價係咪法奧會好啲

有無ching可以幫手睇下

煙佬2070 gaming oc x2 8GB 定 GIGA 2060 OC 6GB
平時打下機睇下片無話特別玩咩大作

唔該各位大佬幫手睇下有冇大問題
Budget 最盡 $15000
主要用嚟打機同design +用CAD畫圖
冇其他要求
1 x AMD Ryzen™ 7 3800X
價錢：$2,790

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x Acer ED242QRWI 24" Curved Monitor
價錢：$1,180

總計: $12,805

YES

轉呢set
遲下再買埋個2070 既頭

Gaming oc

火船不是好東西

我見香港得佢有得散件買咁
EK我都想上 但係貴呢
如果單要cpu上分體水冷先 其實係咪買ek個kit set就夠

係 kit set幾正
係因為ek運輸好on9，先冇咩人入
正都而家都係入火船
但真心不了

我係佢官網買 7月2號可以到貨
USD 361.1
仲免運到香港

ek運輸on9點on9法 姐係佢個時間係唔定？

火船真心不了，好有問題
係個運費好貴啫
有錢就解決到

EK唔係只寄DHL咩

佢會運到終國，再運返落嚟

但啲人唔係話煙佬唔係3風扇散熱唔多掂咩

Gaming oc以下先係唔掂

巴打們幫手睇下張list有無問題
Budget around 13K
主要用途打機開到High至Ultra High (2K Mon)
會有機會render
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX
價錢：$1,649

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Sharkoon NightShark RGB Tempered Glass ATX
價錢：$650

1 x Antec Mercury 120 RGB Liquid CPU Cooler
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,356

漏水
不了不了

2K 60HZ

2K 75Hz

想問下新散熱器本身有落散熱膏，係咪唔應該再自己落
事原我換咗個be quiet pure slim，開機入windows一陣就hang，我估應該係cpu過熱，可能係接觸不良，掹番出嚟，發現啲膏薄到一個點，就咁合一次有啲位已經無晒散熱膏，咁我夾硬將邊位嗰少少膏推番去中心，今次連mon都著唔到就係咁reboot
好彩突然諗起以前有買定支散熱膏看門口，拎出嚟落番一層cover住隻u，插番個散熱器上去就成功著機了

3600~3900x都無晒貨
最快月中先有wor

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX
價錢：$1,649

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Sharkoon NightShark RGB Tempered Glass ATX
價錢：$650

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,252

換咗都得

37冇貨

DHL仲平多小小

我見DHL都算快

我已重灌window,問題已解決

唔夠巴打
如果想玩水會唔會有好選擇

7月中砌都得

120 既話不如玩風冷
塔散勁好多

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B550-F GAMING ATX
價錢：$1,649

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
價錢：$1,460

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Sharkoon NightShark RGB Tempered Glass ATX
價錢：$650

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,235

我見佢比其他牌2070平咁多
btw,thanks bro

1 x AMD Ryzen™️ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢：$450

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x ASUS TUF Gaming GeForce®️ GTX 1660 SUPER™️ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,365

依個list ok唔ok

GALAX Designs a GeForce GTX 1650 "Ultra" with TU106 Silicon

NVIDIA board partners carving out GeForce RTX 20-series and GTX 16-series SKUs from ASICs they weren't originally based on, is becoming more common, but GALAX has taken things a step further. The company just launched a GeForce GTX 1650 (GDDR6) graphics card based on the "TU106" silicon (ASIC code: TU106-125-A1). The company carved a GTX 1650 out of this chip by disabling all of its RT cores, all its tensor cores, and a whopping 61% of its CUDA cores, along with proportionate reductions in TMU- and ROP counts. The memory bus width has been halved from 256-bit down to 128-bit.

The card, however, is only listed by the Chinese regional arm of GALAX. The card's marketing name is "GALAX GeForce GTX 1650 Ultra," with "Ultra" being a GALAX brand extension, and not an NVIDIA SKU (i.e. the GPU isn't called "GTX 1650 Ultra"). The GPU clock speeds for this card is identical to those of the original GTX 1650 that's based on TU117 - 1410 MHz base, 1590 MHz GPU Boost, and 12 Gbps (GDDR6-effective) memory.

呢張唔通就係悠二所講嘅新中階卡?

美國國務卿蓬佩奧：北京葬送港一國兩制，美方今日起停止向香港輸出敏感技術

砌高階機最後機會

3300x同3500x有冇

其實係咪真係會影響，部機開始出問題諗緊好無直接砌過部

仲有3600

冇哂
得返3600/3600x/3950x

暑假

唔多想3600，睇過評測 打機fps同3500X差距少，但係貴左400

3600有未來

黎緊d game 到時行6c or above 喇

係其他地方見過你
不相認

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,699

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,203

咁樣平少少

想來緊做少少升級

目前:
CPU: AMD RYZEN 5 1600
MB: ASUS PRIME A320M-K
GPU: Zotac GTX 1050 ti

暫時想升級去2060

想問下塊MB要唔要換埋

麻煩各位高手指教

唔該ching
但砌機優惠中，無講條ram係咪ddr4同c幾多怕有伏

同你上面揀個條一樣

desk fan

唔洗

以後d硬件會員唔會禁運埋

係咪而家砌定機好d

先係high end
民用冇咁快

利申等攬炒
月入變3000人仔
共享中國全民小康

好似終國都可以入到3990x

多工機，想用WiFi 點改好？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,526

好

想問多樣野 部電腦打算至少用4-5年，ssd同火牛需唔需要換好少少 定係到時有需要先換

Ssd想耐用就買大容量嘅
火牛耐用買金牌十年保嗰啲

呢個LIST有冇問題, 想要3700X, 64GB ram同埋用WIFI
有冇得砌平D? 1萬蚊budget 度

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$2,160

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

總計: $10,775

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,915

想要平啲就落番b450 wifi板或者加張wifi卡

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$2,160

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,926

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$2,160

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,005

MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX 好過ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) ?

新手唔識分

係msi 供電勁啲

咁我轟 MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 SO-Dimm 3200Mhz C22
價錢：$520

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$525

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec VP Plus Series VP-700P Plus 700W
價錢：$539

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,770

新手求評價

幾多筆值?
用途?

對唔住大佬
唔記得講
5000-7000 打機

要wifi就咁
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,699

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,963

3600都無貨
最快7月中

油耳講

3100 3300x 3500x 3700x 3800x 3900x都缺貨全部7月中返

咁快3600都冇埋

好，唔該ching

好撚驚訂完貨唔送過黎

ASUS ROG Ryujin 240 240mm CPU Liquid Cooler

如果買呢條做備用 同corsair 比

corsair勁少少少
但rog 有信仰

一陣又漏
我諗緊買住個玩住先 等到左貨再玩自組
但240mm係咪壓唔到 10700k超埋 + 2070 super

toshiba 12tb係咪會靜過10tb/8tb? nas用

係
最少要360

500DX個頂係咪擺到360?
但係又好似頂ram

500dx上面放唔到
你玩自組水，箱最好轉011 d

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$960

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$480

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,035

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$749

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,025

係咪ryzen 抵玩啲 利申 少打機

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,093

amd好啲

12tb 10tb 8tb 都有
嘈 8tb>>>>10tb>12tb
溫度 10tb>>>>>8tb>>>>>12tb
基本上mg07 溫度同嘈音都係最好

油耳嗰啲砌機優惠係咪可以揀幾個定係只可以用一個
見你哋揀幾個不過個網好似寫只可以用一個

有冇巴打可以推介吓SSD定HDD好，
我好耐以前切機得256GB，依家開似就快滿想加GB
有冇話邊隻比較平又實用?大約想加500GB

1TB SN550

多謝建議，想問「正都capital」係咪有賣?

去黃店SE啦
首先要問你部機SUP喎SUP NVME

可以睇吓，我電腦硬件白痴
咩係SUP NVME?

聯力個011Dynamic?

點解會好d

support nvme ssd

佢放到3個360

上中下？
我諗玩到盡都只用到頂同前門
兩個360都唔夠我應該要上液金了

玩上同下好啲
佢仲有水路板玩
玩自組水好正

不如我直接攞返張以前砌機嘅list畀佢地睇
因為我真係唔識

擺上黎都得

咁應該入12tb，望下望下由8tb>10tb>12tb 筆直係咁加
不過想問下你隻8tb係mg06定05? 上網睇都話8tb嘈過10tb

個case冇哂貨 唔太識點揀case
有冇邊隻好推介，rgb非必要

點解係上下
水路板都成千
遲下再買埋張display card散熱
一套兩個360mm 冷排 再加白液

上下風道好正
因為正常散熱係向上升

8tb 係mg05
買12tb 啦，計返price/tb , 其實三隻都差唔多
但係mg07 溫度同嘈音係最好
不過好多人話toshiba好嘈，想靜用返5400 rpm 會好D

正常都係會玩上下

買番 sata ssd
mx500

多謝建議

sorry 電腦好lag 回咗3次

nas hdd死雞ironwolf最靜，好似係

toshiba話嘈應該都係用細過10tb堆空氣碟
12tb用helium，睇返spec低電量又低db
未至於要去到用5400rpm

死雞有啲驚同埋貴，ironwolf 10tb都夠買toshiba 12tb
仲要toshiba五年保

如果買1TB得唔得？會唔會電腦負荷唔到？

唔會

因為你唔會想隻牛永遠100%full load
咁會好快死
所以轉換率大概係60-70%就最好
所以會買大少少
650以上應該都無問題

Ok. Thanks

toshiba 企業版呢個價跟本冇得輸
保養仲要一定係換全新

未用過氦氣
係咪真係好靜？
試過toshiba enterprise 6tb同ironwolf pro 6tb，死雞真係靜好多

我覺得好靜，機箱風扇一定嘈過佢
但係每個人感覺都唔同

呢條片成三萬幾四萬
洗唔起洗唔起
ROG EK
個水泵呢？係咪係個水路版入面
佢條水路我都係要睇幾次先明
佢係咪玩埋老母板都水冷埋？

等埋s記nas 20年款出貨就入12tb

講起nas 油耳會唔會出nas優惠
ds420+ + Ultrastar 10TB HC510 x2

Samsung 980 PRO Clears Korean Regulators, Comes in Three Sizes

Samsung's upcoming flagship client-segment M.2 NVMe SSD, the 980 PRO, has cleared Korean regulators. The drive comes in three capacity variants, led by a 1 TB model (model: MZ-V8P1T0), a 500 GB model (MZ-V8P500), and a 250 GB model (MZ-V8P250). The maximum capacity being rather low at 1 TB suggests that Samsung could stick with MLC (2 bits per cell) NAND flash for the 980 PRO, coupled with an in-house controller that takes advantage of PCI-Express 4.0 x4 host interface to offer sequential transfer rates of up to 6,500 MB/s reads, with up to 5,000 MB/s writes and high random access throughput on account of the MLC NAND flash setup. For higher capacities from Samsung, one should look out for successors of the 970 EVO Plus, which could use 3D TLC NAND flash combined with a similar controller to the 980 PRO, although there's no word on when that drive would launch. The 980 PRO is expected to launch before October.

就快有新PCi-e 4.0 SSD Controller買了

我用過以下幾款大容量
超級木耳聽唔出分別
TOSHIBA MG05 8TB (空氣7200)
WD 10TB MyBook拆機 (氦氣5400)
Seagate Exos 16TB (氦氣7200)

嚟緊可能會買MG08 16TB

SAMSUNG Controller自用ONLY

好過而家得公廁PHISON

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Acer KG251Q Fbmidpx 25" 144Hz FreeSync Gaming Monitor
價錢：$1,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,125

條list仲有冇野要執
隻牛for升級
CPU cooler係咪necessary原廠夠唔夠用

係，塊板上左水
其實ram,火牛都可以上水

咁樣再等埋個水冷到貨
我呢塊版應該上唔到水冷？

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x Gigabyte Z490 VISION G ATX
價錢：$1,830

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — White CMW16GX4M2C3600C18W
價錢：$1,240

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x EKWB EK-AIO 240 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$999

總計: $14,496

板冇需要上水

冇咁既必要啦
不過我係想搵到個最好既替用水冷頂住先
好怕個DHL下世都未到

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x Gigabyte Z490 VISION G ATX
價錢：$1,830

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — White CMW16GX4M2C3600C18W
價錢：$1,240

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,376

依個240水冷勁啲

你好似好鐘意arctic
咁聽你講用住呢套先

個水路版同個kit同價

靚仔係有代價

連arctic都冇貨
唔用船轉咩好

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x Fractal Design Celsius+ S24 Prisma 240mm ARGB CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x EKWB EK-AIO 240 D-RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x In Win SR24 240mm AIO CPU Liquid Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,076

可以睇下依啲

NZXT 同 EK

我見IFR玩自制水路板
是咪自殺

唔會有唔少人都自制

Nzxt一早就冇左貨

最新係得返TT同corsair
我放棄左

買TT會變T-T
不了

呢個價位 我整個備用風冷玩算
1 x Noctua NH-D14 SSO CPU Cooler
價錢：$530

點睇 我見好多人俾高評價佢

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

有衝動拆左佢個風扇噴白油

竟然仲有D14賣唔係停咗產變咗D15啦咩

係上面有 但係仲有冇貨就

遲啲出白fan

到時再買
反正都係備用

自組水冷係咪基本上都支援 10/12 12/14 12/16 咁
只要對啱個快拎

第一次砌機請問條LIST有冇問題
AMD Ryzen 5 3600
Asus TUF GAMING B550M-PLUS
MSI > GTX 1650 SUPER GAMING X
Kingston 8GB x2 DDR4-3200 CL16 HyperX FURY-Black
Kingston A2000 1TB M.2-2280
另外本身仲有3個硬碟 有冇推薦嘅機箱?
火牛用Corsair定Antec好? 550夠唔夠?

其實最緊要我都係想問個cpu cooler

想問下呢個list用嚟玩total war同日常睇片夠唔夠用仲有冇咩可以改善下? Budget 少過8K到

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x Kingston HyperX Predator RGB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16
價錢：$1,100

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,249

1 x Antec NeoEco Gold Series 550W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$599

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,642

唔夠

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x SilverStone Air Blazer 120R 120mm ARGB Fans
價錢：$109

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,950

唔該 咁呢個夠用未

夠

呢個都可以
超頻就建議上勁少少

3600要月中先有
完

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital White
價錢：$799

1 x Corsair 275R Airflow Tempered Glass Mid-Tower Gaming Case — White
價錢：$599

1 x Lian-Li LANCOOL II Tempered Glass ATX - White
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,277

define 7 compact

垃圾.....

上邊得一隻玩aio入風仲可以

信FD得永生

巴打求救
今日買完隻SSD裝上去電腦之後
開唔到機 係咁出綠燈 咇咇聲響
係咩嘢事？

本身問個SE個職員可唔可以試裝一次畀我睇，
佢話照跟住原來個隻裝就得，
又話唔識上網睇。依家照跟佢咁講裝完開唔到機，
拆咁落嚟孜開唔到.........部機係咪喪咗..........

如果依家法奧落單，擇特快 係咪星期五收到

我都想問 不過真係講唔準
隨時遲左話唔收你都得

有post過 依到

講下笑姐
不過真心真係講唔準

放咗上嚟

買咗咩SSD

你呢隻唔係nvme 可以用到嫁
同平時3.5一樣咁插都得

你點插
你將HDD個SATA換咗去MX500

問題係插完開唔到機 跟住就變咗上面條片咗
出綠燈 咇咇聲

影下點插喇

照跟完本個HDD個位隔離咁插
之後第二張圖佢有多個長插係個HDD到
我照跟住插返入去SSD到

你咁開心嘅

我依㗎係怕無嘢啲資料啊
好多嘢煩......

一條sata線，一條電源線

有插實 無拆過 所以唔會插錯

Google 下個咇咇聲頻率就有答案
(唔識點叫你po)

我識睇就唔會話自己完全係電腦白痴喇
依㗎完全唔識搞 個職員又話咁做無問題
依㗎.......如果無晒啲save我真係要自殺

不了兄, 想請教下, 800內筆直, 因為500DX開箱果陣發現爛左
要退番去供應商
報番黎要7月尾先有貨

依家部機留番係腦場
要轉機箱,
有咩相係透明+散熱出色+靚?(類似500DX咁)?

我睇咗都唔識整 重新插過又試咗 線又無插漏
完全唔知咩喇事
今次可以跳樓......

試下淨係插ssd開唔開到

試過都係唔得
兩個同時插、淨插一個
都開唔到機啊依㗎

用唔到都只算係好事
依㗎連機都開唔到 唔知裏面啲嘢會唔會無晒

部機開唔到 依㗎連wifi都用唔到 全完唔知咩嘢事

呢個網詳細啲
認真聽下個頻率係咩，睇下係咩問題，唔係幫你唔到

有無巴打可以幫幫手
本身想等Asus 部G14
諗住要R7 4900HS 配2060 maxQ 左右配置
點知女朋友想要部Desktop 想玩RGB
有無巴打可以幫手睇下大約有咩組合可以同呢部下差唔多spec?

無限筆直?

個個都可以就咁睇吓網上嘅嘢就識
仲洗鬼要維修人員咩
我有拍到片 巴打你有興趣可以上返上面睇
我真心唔識搞 我廢事一陣搞到直頭電腦爆埋
依一刻心情已經落到谷底
啲功課嗰啲無晒都唔緊要
最想要返啲好重要嘅相
啲相無咗真係無動力做人......

睇佢條片係4短, 但點分佢塊版係邊種

唔記得講, 前面280 AIO入風

隻hdd插落另一部電腦咪拎得返啲嘢
你咁驚咪聽日抬出去俾人整

唔知
整電腦不外乎逐樣試，不過佢淆底就講嚟都晒氣

萬五內 同埋主打都係打下機 唔會特別話剪片定咩
筆直想包埋Window 10 見而加個個都AMD yes
無特別信仰

俾你參考下，好多ROG產品所以都幾唔抵買，但就好靚
機箱有黑有白，睇你喜好

1 x Intel®️ Core™️ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x Gigabyte B460M DS3H Micro-ATX
價錢：$759

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte Radeon™️ RX 5700 XT Gaming OC 8GB GDDR6
價錢：$3,350

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
價錢：$690

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,275

想盡量係9000內
想問下各位師兄我條list有無問題？

P400a

key就去G2A到買啦
個到先200有交易
個list可以玩到14800

好啦, 一於呢隻, 睇評價好似都唔差

點垃圾法？我都想入 define 7

求救 裝完個Windows 係ssd
然後見到個硬碟分左做3份 要點搞先變返做一份

3份係正常

唔想3份要重裝, GOOGLE" 4K對齊 " 咁裝

由佢三份
反正冇乜事

油耳講嘅

adata d ssd冇單拎去漢科整，整唔整到? 屋企人買左隻xpg sx8200，好癈，成日藍mon，換左a2000就冇事，有冇得換?

原來係咁！
有咩其他機箱可以取代到佢

P600s

但係我整左2047gb嗰個做簡單磁碟區之後
1678gb嗰個就乜都㩒唔到

冇得比我揀嘅

琴日同條女講完要砌機
佢又要我砌部俾佢

一萬砌俾佢打機睇片
想玩ITX既話

我諗唔到點砌老母板同散熱

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — White CMW16GX4M2C3200C16W
價錢：$950

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$999

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$3,540

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x SilverStone RAVEN Series RVZ03-ARGB Mini-ITX - White
價錢：$809

總計: $9,456

BTW 2點見

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX Gamer White 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

1 x Antec C400 Glacial CPU Air Cooler
價錢：$388

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,345

全白要俾多少少

Arctic壓唔壓得住粒U 感覺佢實乜都較到好高

應該俾佢見到我玩水冷佢又會想我砌嫁啦
到時好似冇乜位可以隊入去

Arcitc壓到
依個箱最多上120冷排
白色Itx 箱冇幾多個

好難搞
又要玩水冷又想要細
咁細淨係可以玩ITX
120又冇乜用

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX Gamer White 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — White
價錢：$690

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,997

一係買大少少既itx箱

呢set應該最perfect
睇下到時佢想要水冷定係要無線充電

你咩機箱用

Ssd 接頭生綠銹可以點搞？用酒精得唔得？

Tu150
前後已經有風扇

擦膠

u12s啦

TD 500 Mesh機箱係唔要配Argb底板 如果想砌呢個機箱 $10k 可以點砌

Budget :8-10k

只想要部靚既RGB機 唔洗水冷

中階打機都夠用

出面啲現成RGB好似好昆水咁
有冇巴打可以詳細指點下我/幫我搞搞
一樣比反組裝費

家陣是但一塊版都有argb頭啦..
琴日砌完td500 mesh, 前三風扇argb, 但冇跟後風扇要自己再配

DEFINE C

thx bro

上網睇吓介紹先
講明冇
我尋日都買左白色
加埋舊白色halo風扇

部notebook 螢幕變黃綠色, 出唔到紅色,
係咪顯示卡出左問題? 一定要換機

唔該

巴打想問吓ssd 1tb
A2000 同 sn550 邊個好啲？

大容量連續寫入sn550表現好過a2000

如果淨係攞嚟裝遊戲嘅話邊隻會好啲？

之後想換 Inwin A1 plus
有BT習慣 但機箱裝唔到3.5"
有冇d咩建議?

本身有諗過買NAS 218+
但會唔會BT下載得好慢?
或者用
外置硬碟會唔會好快死?

想問下 msi z490 gaming edge wifi同gaming carbon wifi有咩分別？

無分別
睇你鍾意邊個牌子

我情況同你差唔多，趁特價買咗ds218+
我都係照用電腦bt，路徑set喺nas入面，速度無影響

carbon support sli，供電勁少少，其他近乎一樣

供電其實好似一樣

NAS點連電腦?
USB直接連電腦?
經唔經router?

nas同電腦各自插lan線，經router傳輸數據

明白
我一直以為經router會慢左

好的
唔該晒

1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS H410M-E + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,499

1 x WD Blue™️ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce®️ GTX 1650 SUPER™️ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,155

見3300x無貨,執左另一條list
筆直5000,畫autocad同間唔中打下機(fps),黎緊3年都應該唔會升級

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$3,699

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x ViewSonic XG2405 24.5" IPS 144Hz 1ms Adaptive Sync Gaming Monitor
價錢：$1,799

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,243

執左條list，部機諗住最小用兩三年，打機執相多工冇信仰，有冇ching可以幫幫手睇下有冇大問題冇就落單

明白哂

點解唔直接用nas bt

電腦好似快過nas

香港禁運之後可能無晒CPU同display card賣，要買可能買左先好d，可能無緣等到出11系

邊會
中國未一樣有得買

睇到呢啲cm真係會笑出嚟

向各位求教
筆直約六千左右
唔打機，但會用photoshop Lightroom

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$899
呢隻B550好似特別平，係咪轉返B450穩陣啲？

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 OC Edition 6GB GDDR5
價錢：$1,890

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339
唔預upgrade，另外本身另外仲有隻2.5‘’SSD同5400RPM HDD
舊年買左隻450W夠唔夠頂？定係最好都衝550W? 都有諗過放棄HDD再將SSD升上1GB.

另外本身都用開mATX板，所以打算用返原本個箱。

總計: $5,757

港幣出事會大鑊啲

Cpu i5-4460
Ram 8gb
Display Ati HD 7850

只換display同升級16gb ran可否再戰3-5年
用途：文書 同單機game (如玩到bio3 一般畫面）

參考咗上面個巴打整白機, 加埋自己新手on99咁執吓睇下主要打simulation game 為主
然後有少少問題
原本諗住用Gigabyte WHITE RTX2070 SUPER OC, 但係見到SE岩岩話用Inno3D 平300蚊優惠, 想問兩個會唔會有好大分別?
如果用ASRock X570 Pro4 代AORUS ELITE好唔好? (WIFI 唔係必需)
另外想問個list有冇咩問題有冇d位可以平吓咁?

AMD Ryzen 7 3700X CPU (行貨) 8Cores16Threads, 3.6GHz/4.4GHz, L2:4MB, L3:32MB,65W TDP (100-100000071BOX)
$2410

Gigabyte技嘉 GA-X570 AORUS ELITE WIFI AM4 ATX M/B
$1690

Thermaltake TOUGHRAM RGB White R022D408GX2-3200C16A DDR4 3200MHz 16GB Kit (8GB*2)
$720

WD Ultrastar 3.5" 1TB Enterprise HDD 1W10001(HUS722T1TALA604,128MB,7200rpm,Ultrastar DC HA210 (7K2) - HGST)
$609

Kingston M.2 SA2000M8/500G 500GB NVMe Type 2280 SSD (2200MB/s, 2000MB/s)
$545

Inno3D GeForce RTX2070 SUPER Gaming OC X3 8GB GDDR6 Display Card
$4380

SEASONIC Focus GX-750(White) SSR-750FX 750W Power Supply (80PLUS金牌, Full Modular,10年保養)
$979

Cooler Master Hyper 212 LED White Edition CPU Cooling Fan (白光, RR-212L-16PW-R1 )
$285

NZXT H510 Matte White Tempered Glass ATX Case
$649

Total $12267

唔該晒巴打

Steel Legend都算係白色老母板 可以考慮
用B550可以平D

之前有研究過好耐B550同X570
睇se B550 Steel Legend 要$1580
X570 ASRock pro 都係$1330
AORUS ELITE $1550
價錢好似冇咩分別咁?

pro 係low end 黎

舊電腦想換機箱，因為電腦擺左邊所以想換RL08
底板係MSI B150M gaming pro，呢塊板好似冇RGB接頭
想問前面嗰兩隻RGB風扇點接先郁到同發到光

咁B550 Steel Legend同X570 Aorus Elite 只係爭30蚊
唔係X570勁d咩?

想問下用緊張好舊嘅主機板會唔會換唔到ryzen cpu
同埋新一代ryzen係咪就黎出?

差唔多

睇下塊板對唔對應AM4 socket既cpu啦
對咪用到

我都差唔多情況
諗住換左機後買條660p 2tb for bt算
始終換細箱係想慳位
再放nas係度有D本末倒置

咁用平個張算唔該晒

裝完windows 就咁樣停左係到 個圈唔轉
有冇人知點搞
3300x
Msi b550m mortar
Cucial 3600 8x2
Kingston a2000
Rx 570

b550可以轉b450 風扇用返原裝就夠
火牛450w都夠 冇信仰既轉用antec抵玩啲

有冇邊隻係香港有得買，如果個機箱分別真係大既話唔怕拎多一千出來

呢張係=Gigabyte 技嘉 GV-N2060GAMING OC PRO-6GD RTX2060 OC 6GB GDDR6
定係
Gigabyte 技嘉 GV-N2060IXOC-6GD RTX2060 MINI ITX OC 6G GDDR6 (HDMI*1, DP*3)
？
睇原價似係Itx 個張，但個名又冇寫itx

一馬巴點睇呢隻itx岩岩新出，好似前面可以上三把12或兩把14

咁大個既 itx不如砌番matx慳錢

matx箱嚟

B450唔係上一代嘅晶片？
因為平啲？

b550 冇native support 3400g

如果打機64gb ram有冇用？定32gb已經玩曬，會玩4k game

SSD會唔會好快瓜

的確放nas係有d本末倒置
但可以唔洗放係房

搵frd 換對ram 試試
之前試過同一個情況

3600
b550m tuf plus
adata d10 3600 8gb x2

push

買個rgb控制盒

問題係ssd太細唔夠位擺嘢

鐘意靚rgb既咪自己上網揀機箱，之後再買一堆argb扇同燈

買一分三嘅分接線插sys_fan得唔得
rgb控制盒去黃金買雜牌大概幾錢？我見coolermaster嗰啲都唔平

買1分3線咪淨係識轉唔識著燈
你想平得一個地方，呢個地方喺連登係禁忌

新高登二樓賣風扇間鋪有rgb controller，但唔知係咩牌子

係咪買CM嘅RGB LED 簡易版控制器 C10L就得？
風扇如果冇控制器上面嘅大4pin頭係咪又要買轉接？
唉，加加埋埋好貴利申 窮鬼

thanks巴打呢啲平嘢/二手我都ok
我等ryzen 4000出之後就換B550

如果咁樣呢？

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3400G 4核8線程 Box
$1,170

主機板
► ASUS 華碩 TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX 主機板
$699

RAM (記憶體)
► Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) - Black
$735

SSD (固態硬碟)
► Samsung 三星 PM981a 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$1,259

電源
► Corsair CX450M 450W 80Plus Bronze 銅牌 半模組 火牛 (5年保)
$430

機箱
► Cooler Master NR400
$455

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $4,748

擷取自飛馬電腦

我唔熟老母板 Ram同火牛
有啲人話好似AMD機對Ram比較揀擇啲 有冇話邊款ram比較好？

我係你等多個月睇4400G / 4700G

你啱 到時再砌過
唔該哂

其實你屋企人要部機黎做咩，如果唔打機淨上網$2000文書機都夠做

上邊個個List ,一馬巴有冇邊隻推介+香港有得買 睇過nzxt h1 格離有個Post評價麻麻

Qbx 同Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX
比既話，後者既機箱會唔會好D, 後者賣650$

Super真係體質好

卡畫面冇聲但部機仲run緊，開翻機過一兩個鐘都係咁
上網睇完會唔會係cpu散熱問題？？

都唔同level evolv大舊咁多 無得比

amd rx5700xt？

諗住換i7-4900 如果想要wifi用咩老母板好

用緊

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

Gtx2070

其他正常硬件

後者其實係咪差唔多去到atx size

有冇師兄可以幫手睇睇？
最主要想睇下洗唔洗換一體式水冷

matx 不過無咁高 始終itx mobo都cut咗一條pcie x16

z370p
i7 9700
gtx960
550w牛
2 x 8gb ram

試下關xmp同clear cmos

加多少少買4TB

想問下 如果我有隻舊harddisk入面有win7 直接駁去win10新機得唔得

Aorus elite加display後插唔到pcie卡
唔超頻唔上水冷都無問題

傳心師

hdd唔好買seagate，啲人叫死機
買toshiba或許wd，同埋3tb最抵買

display轉大雕，多幾百性能好好多

火牛唔洗買全模組金牌，可以平二百

3700x唔超頻既原廠散都頂到，不過會好撚柒嘈

如果多工既ram直上32gb啦

4tb ssd個價已經夠我買部2 bay nas+10tb hdd

正常係得

留意重新派存取權限可能會假死好耐，耐心等就得

巴打唔好意思想問下機箱周ram仲有咩選擇 法奧話冇貨

27k budget
要10900kf加2080ti可以點砌??
信仰gt35-hk001t 官網尋日睇仲有貨 最平27k可到手
今日好似無得賣了

如果跟住佢個spec砌要幾錢到？

師兄邊度買到10900kf咁犀利

諗住外國網食炒價訂咋
10900k都買唔到啦
所以咪諗住睇下買廠機抵唔抵囉

砌機用靚板靚ram靚ssd靚水冷連埋windows都係25k有找
廠機一定唔會抵

巴打有無list?

用盡27k連windows

24k有找連windows

諗左成星期要ITX 好定ATX
屋企又冇位, 但又想性能好, 驚ITX 又過熱+性能唔及ATX

睇唔到你要信仰list，可以參考下

技嘉 X570 I $1655 vs b550i $1599 配4400g 點個好

睇你幾多筆直低階野發熱唔高我又覺得無咩所謂 相反放一張rog 2.5 slot 2080ti就睇黎唔多掂啦 不過itx正常係要落多啲功夫落散熱

琴晚睇到SE Gigabyte2060 做緊2799-3099, 呢家變左2400, 係咪追住悠二個價來打, 係咪姐係代表唔做減價戰既話,砌每部機, 都幾多錢賺下

仲有冇巴打有意見, 冇既話就比錢去馬,QBX應該裝得落2060 雙風扇版掛

似入水 可以去隔離鍵盤post問

LIHKG機械鍵盤集中討論區(29) 新手睇頭post | Year of 65

應該係官方帶頭減清舊貨
暑假唔清等幾時

你箱+風扇+牛都用左1K
不如買個好D既箱好過

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

1 x Scythe SCBSK-3000 BIG SHURIKEN3 大手裏劍3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,016

入左水基本上係咪冇得救？隔離都有問到但冇人答到

下邊果個好D

我都唔係好識
但pcb冇問題既話應該焊過粒軸就得
焊就要搵隔離巴打/魔鬼sir問下

我係有十幾粒制都用唔到...
果一排制一係用到一係就自動打字..

唔該晒師兄
咁有冇邊塊有wifi既B550好小小？因為唔想插線

其實我幫fd搞
佢係怕麻煩嗰啲人
唔想砌完之後隔四五年又換過部
所以想砌部勁啲嘅用返10年8年咁

唔該晒師兄
咁hdd我轉toshiba好過，大雕即係邊張？

係咪已經好完整?
等悠二新list再睇下有無得改更好

GIGABYTE AORUS GeForce RTX2070 Super 8G

同級B550M得TUF Gaming同Mortar有wifi版，都唔平
唔超頻可考慮買低階少少嘅Prime或PRO-VDH
甚至同一張Aorus Elite嘅上代B450都可以插卡（）

另一個方法就係組個AX Mesh，成本貴但如果你本身就有需要換AX Router嘅其實唔爭得遠，當然藍牙就要另外用adapter了

List 求評

Cpu : i7-9700

Display card: Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6

Ram: ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 X2

Ssd: Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

火牛: ANTEC HCG-650 (AN-PS-HCG-650-GOLD) High Current Gamer 650W 80Plus Gold 火牛(Full Modular)

暫時自己諗係咁，求有師兄幫我揀塊老母板同咩箱好
Budget: $10000

3600+1660ti 550w係唔係已經好夠？

仲9700

見抵玩又唔想轉amd 有冇咩建議

唔該晒師兄轉Tuf gaming mATX算
另外想請教多一個問題 如果我用大塔散點先知佢會唔會頂ram?

原來新Adata D10係16-20-20-38

姐係邊個，有小小亂 1599 個case 真係好好多？

呢個Case 入邊個隻牛好用？

你條list無問題，就算dark rock pro 4都唔會頂
今時今日做得巨型塔散個設計都有預位俾ram，只要係主流板同ram個heatsink唔太獨特通常都唔會頂
多數人係因為驚遮住ram個rgb先要度位

本身係咩

再改一改求評

Cpu : 3700x

Display card: Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6

Ram: ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 X2

Ssd: Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

火牛: ANTEC HCG-650 (AN-PS-HCG-650-GOLD) High Current Gamer 650W 80Plus Gold 火牛(Full Modular)

暫時自己諗係咁，求有師兄幫我揀塊老母板同咩箱好
Budget: $10000

好過,金牛黎,個箱用到塔散又涼D
呢條LIST
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — White
價錢：$1,599

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,866

thx

早幾日砌咗部機 spec係下面
3700x
Msi mag x570
G skill neo 2x16gb 3600
A2000 500gb (Windows)
Toshiba 企業版4tb 7200rpm
用緊1080p 60hz mon
砌完諗住整哂driver 裝game
一開gta5就好似搭地鐵收唔到電話咁lag 聲畫都係
想問會係咩問題
利申我冇搞過任何oc 淨係轉咗xmp
但我問overcooked又冇事正正常常
Furmark燒又有少少lag咁e家好頹

講漏咗 用緊gigabyte 2070 super gaming oc 3x

貼hwinfo64

你試下開gta5再mon cpu溫度

唔記得問溫度, 如正常就唔洗貼了
你試下關PBO關XMP
入BIOS直接SET RAM 去3800MHZ
再重新開機睇睇

關XMP
直接SET RAM 去3800MHZ
咁d Memory timings錯晒啦

我岩岩砌好都同佢同一個問題
入GTA好似睇powerpoint咁
Furmark由正常150趺到100仲要明顯見到個冬甩跳下跳下
之後我熄左XMP, 直接手動超上3800就冇晒事, CL個D冇較過
你當係個人偏方啦

Timing 錯會有咩影響？
利申電腦白痴
但真係冇再lag

唔stable
除非底板識自動修正

你dcop standard條ram先
記得 a2 b2

燒Furmark有少少hang 係正常的 因為if budwidth高負荷中

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(235) 唔睇#1無人幫到你